保安局拒公開國產TG採購細節

保安局拒公開國產TG採購細節

警方現時購入的手擲式國產催淚彈，研發面世僅一年。

【本報訊】保安局昨日回覆公民黨立法會議員郭榮鏗質詢，稱警方採購的催淚彈全部通過安全測試，但以涉及行動部署為由，拒絕公開採購細節。本報上月曾報道，警方現時購入的手擲式國產催淚彈，研發面世僅一年，令港人淪為生化白老鼠。

相關新聞：無視往澳門被送中 叫人「用常識」

生產商無製同類武器經驗

保安局的書面回覆指出，警方使用裝備的採購細節涉及行動部署，為避免影響警方的行動能力，不宜公開，又指警隊一直按規定，確保採購的裝備及彈藥符合安全標準，所採購的催淚彈全部都已通過安全測試，穩定性及安全合乎規格。保安局回覆又強調，警方會繼續按廠方及內部指引，安全使用催淚煙，操作的警員亦需接受相關訓練，確保專業執行職務。保安局稱，沒有文獻或研究顯示，使用催淚煙會引致二噁英中毒。

本報上月曾揭發，歐美相繼禁止向香港出售鎮暴武器後，香港警察在8月向內地廠商大量訂購手擲式催淚彈，有關企業10月下旬表示完成出貨，惟警隊同月開始在抗爭現場使用有關催淚彈。該款手擲式催淚彈去年底才成功研發，是有關公司首次生產同類鎮暴武器，警隊未必有足夠時間作充足測試。

有鬼出tender咩，直接同國企買啦

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

炸撚到冚家產

唔出tender直買好似違反世貿規定

仲未見到有爆膛依下好野

耿爽表示：香港乃內部事務豈容世貿說三道四

社福罷工
(今日）19/12 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館

澳洲領事館+捷克領事館 / 意大利領事館+荷蘭領事館 / 英國領事館 / 美國領事館+歐盟駐港澳辦事處 / 日本領事館 / 加拿大領事館
（不反對通知書已獲批）

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

黑警惡撚過美軍，世貿d國家咪一樣奶中共袋底